深入審視！瑞銀警告：中國銀行業恐缺錢2.4萬億人幣

外國傳媒報道，現年40歲、精通普通話，並曾在大型會計師行審計內銀的瑞銀證券分析師Jason Bedford，可能是全球唯一一位全面審視了中國大約250間銀行的人，並且得出了結論：就是中國銀行業需要很多資金！

Bedford之所以受到外國媒體注視，是因他最早對中國小型銀行發出遇困警告！目前他表示，中國銀行業潛在資金短缺達2.4萬億元人民幣(約3,490億美元)。若廣泛地看，目前陷入「苦惱」的資產總額達9.2萬億元人民幣，佔商業銀行體系約4%，佔國內生產總值(GDP)近10%。

他指出，縱使監管機構盡了努力進行大規模清理，令中國金融業較幾年前更穩固，但前路仍艱難，因當局正陷於怎樣在解決銀行的問題時不會讓市場驚嚇。

事實上，自從5月「包商銀行事件」後，已讓全球投資者關注中國小型銀行的風險，因政府接管銀行意味着「債主」將蒙受損失，並會懷疑幾十年來支撐國家金融穩定的隱性擔保。本周亦有錦州銀行獲大型國有金融機構入股的消息。

在上述兩家銀行未受市場關注前，Bedford早已發表報告提及。因此，其報告已惹起想知道中國高達40萬億美元銀行體系發生甚麼事的國際投資者興趣。

Bedford在接受外媒訪問時透露，其研究是傾向與未上市的銀行會面，因它們往往有更多有趣的披露，並較已上市的銀行更具壓力。

香港有幾千億

支爆

沒事兒

日日吹支爆 咁耐都未drop to zero

支那驚閪咩
捉幾件明星每人都十億啦

爆未呀

支爆同出解放軍一樣淨係得個講字
拿拿聲出解放軍咪可以支爆

共享支那人榮耀

如果唔係要逃犯條例做咩，捉走資派ar

問香港拎

香港拎完仲有1000 億剩

老解出兵會否第一時間凍結銀行户口？

仲慘過雷曼爆煲！

仲未計呢單

《經濟通通訊社31日專訊》外電報道，美國哥倫比亞特區聯邦巡回上訴法院周二表示，維持三家中資銀行藐視法庭的裁決不變，不過並未公開裁決理由。這三家中資銀行因拒絕遵守有關違反朝鮮制裁調查的傳票，裁決或令銀行被禁止進行清算美元業務，並面臨每天5萬美元的高額罰款。

牙爽幾時出黎強烈譴責佢哋干預玻璃心內政

吞左金管局就岩岩好夠填數

大家轉走晒中資銀行啲錢未！！

強姦金換北美市場！！

金管局有四千幾億美金儲備

大陸印就有架啦，佢點會驚

到時又係香港錢救？

會通漲，唔通漲去樓市，再吹大啲個波

有4萬億

推

突破盲點

我已經覺得，中國內銷全部只係電子數字，真係同外國買嘢嗰啲先係錢

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

去獅子銀銀開户

共狗一早要搶香港 o 的錢嫁啦，一直諗唔同方法，最新係明日大罪

中共：仲有香港呢隻金蛋

push

屌佢老母

大陸分明喉撚住香港啲錢

等大家回一回氣 8.5搞大佢

中國爆緊
都吹到天下第一有錢嫁啦
咩環境大家知

有事嘅，支那寶同無信支付入面加多幾個零，大把錢使

人生第一次見到億之後可以過三位數

開始爆破～

日日都話爆
爆左十年香港就爆都未爆

應該唔止

有一單無耐之前咪話有市民係銀行500萬無啦啦消失左

國內應該好多咁既野。錢放銀行都唔安全

冇問題 捉多幾個貪官
充公幾個大客存款填數

驚爆煲果d肯定完全不熟悉大陸國情

中銀（02388）亦宣布，將由8月1日起，全面取消個人綜合理財及一般賬戶的服務費。

如果肯放香港永久自由，香港人應願意俾曬啲錢佢。

重新賺過

香港有2.8 萬億港元儲備

岩岩好

印咪得囉
蠢到

講多啲黎聽下

咁又係

反正1來嘜都係假，2來隨時取之於民

所以咪要電子交易囉，現錢唔夠，就借民間信用
唔洗見錢，講個信字，人民又唔會提晒全副身家出黎

［心理關口］其實警察真係好脆弱

支爆經

我們在支那的腐、願人都尊你的名為聖。 願你的爆降臨。願你的支爆行在地上、如同行在天上。週期表上的飲食、今日賜給我們。 免我們的債、如同銀行收不回放的債。 不叫我們遇見試探．救我們脫離中國。因為泡沫、撤資、關稅、全是你的直到永遠、阿們。

四大行好多債
搵番四大資產管理公司接貨，balance out無數

包商之後到錦州，仲有十間排緊隊

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

你都痴線
咩都唔比呀,佢仲攞唔夠咩
我地要返應有既野咋

香港最新外匯儲備資產數字
香港金融管理局（金管局）今日（星期二）公布，香港於2019年4月底的官方外匯儲備資產為4,364億美元（2019年3月底為4,380億美元）（附件）。
連同未交收外匯合約在內，香港於2019年4月底的外匯儲備資產為4,292億美元（2019年3月底為4,295億美元）。
為數4,364億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣約7倍，或港元貨幣供應M3約46%。

香港金融管理局
2019年5月7日

無事，印緊，就有

唔怪得呢排咁急啦

講得啱。 差人民幣，就印人民幣(陰屍紙)｡ 如果 差美金，就食撚屎

【支線任務】入黎了解下google點收廣告費

共國準備全民煉鋼

d人換外幣之後移民
印銀紙只會通漲

唔快啲填海就支爆啦

有無人知金管局外匯儲備戶口係咪喺美國到？

push

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

唔知如果中銀係香港俾人衝擊會有咩後果

作死咩！香港人d錢俾中共咁用既咩！

支那好多公司炒緊人, 特別係汽車業食晒屎, 內銷根本屌唔住貿易戰下既影響
好多市場報告都對中國經濟投下不信任票
希望有生之年真係見到支爆

大規模嘅支資攞錢運動已經係六月啦！
如果縱有未轉好轉埋佢啦，今日開始HSBC、Hang Seng不設最低存款額同埋月費收費

你見個垃圾會成日跳過程序送錢上去就知乜事喇

講左差唔多十年，究竟爆未啊？

水災都無錢救
等緊三峽大壩表演

畀中共買槍準備殺返你

宋代血嘅教訓重唔夠呀?
俾錢買和平只會養大隻狼嘅胃口
尤其係對毀約當食生菜嘅支那

泡沫經濟黎啦

平平巴拿馬銀行大把啦，問佢拎個零頭出黎都可以救國了

缺人民幣就易搞啦 印就得
又唔係缺美金

有冇支爆概念股

三峽一崩潰真係直接解體支那

死個日都未見到

又係呢啲垃圾 支爆我位位派100 om9

自己人嘅錢同外人嘅錢
梗係拎外人嘅錢啦
救黨之餘自己又可以濕吓腳

爆未

----------------------------------------
[極重要] 聽日開始全民查閱選民登記冊

又有飛機post 正

快D爆啦

呢個早好多人提過了。
包括燒生。

數學題，40萬億要捉幾個個10億明星？

Push

強搶每個大陸人咪有錢囉

點解唔一鋪整冧中共？

唔好打哂飛機住支那寶加we7 pay cap哂水銀行收皮係正常

short call + long put

爆人民幣債無用, 要爆美元債先精彩

千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

直接充公

無撚用咁少錢
中國要爆 香港都頂唔住
700萬 養13億人

侵侵好識玩
係佢玩一帶一路
又要掉錢出去既時候
收佢皮

天時地利人和
上次係街聽到地盤佬話
中國依家 係咁多年經濟最勁既一年
我心諗 上帝要你滅亡....

大陸個市
垃圾到 你唔拎錢托 就骨牌效應

中小企開始, 到中小型銀行, 到三四線城市, 一路到國企, 五大行, 保險公司

寧願將啲錢燒晒佢算

佢要用美元去支持人仔價值
而佢嘅美元係來自出口
但外資已經走緊佬, 香港又動盪, 佢賺條撚
今年上半年, 中陸六百幾億外資投入, 有五百億係來自香港
所以其實大陸先最驚攬炒, 評級機構一降香港grade,大陸就死得

8月5日朝早不如去中環金鐘逐間逐戶探望仲要番工既朋友

逢低吸納 等國家隊救大家 千祈千祈唔好轉呀 咁大陸個市會仆乖的

中共剩返果三萬億美元外儲係一個崩都唔可以少，所以會極嚴格管制資本流出，只要佢地手頭有三萬億美元做本金，就可以昆外人話自己有錢還，呃人投資入中國的資本可有美金兌走，從而可繼續借入美元。近一年中美貿易戰有極強的資本流出中國壓力，就係靠借美元債頂住，所以保持外儲額無減少的表象，實質美元債務多左唔知幾多，你睇上埋哂啲蝕錢嘅美團外賣係香港抽水、恆大發行幾多百億美元債，化整為零去籌措美元資金。

香港金管局同係幫兇，因為佢係香港離岸人幣的坐莊，有個最後肯接貨的莊所以先令香港的銀行肯收人幣，而此人幣資金池係6月時仲有六千億人幣的規模。換句話來說，即香港的美元儲備除左保港元匯率穩定，同時仲要保埋離岸人幣匯價。正路人幣呢啲非儲備貨幣係唔應該直接兌港幣，人幣要換走人民銀行的美金，用美金換成港幣才是正路，現在金管局做離岸人幣坐莊，變相令資本中國的壓力嚟哂香港套現。

大家好多時忽視左貨幣的特性，美元債務不是撳一撳機將數字乘七變成人幣就找到數，中國印幾多人幣都找唔到美金條數。所以啲阿里巴巴騰訊呢啲大股唔係大陸籌集人幣資金，情願去紐約同香港籌措美元資本，方便收購他國科技，因為其他國家係唔會收人幣。
離岸人幣資金池，香港有六千億、台灣二千六百億、新加坡一千億、南韓一百億。如果大家一齊唔接收人幣，中國就要拎美元接收番哂啲自己呢啲人幣。

所以過去十幾年中國經濟奇蹟實建築係香港呢個美元緩衝區身上，香港幫中國擋哂人民幣兌換壓力，中國先可以實施外匯管制、狂印人幣推高經濟與資產價，唔怕人幣匯價貶值壓力。如果無左香港此美元經濟體，中國玩唔掂美元體系的自由貿易遊戲，人幣匯價要同人幣供應量掛鉤了，換句話說中國唔可以再亂印錢增加貨幣供應以新債去還舊債。中國六月份m2人幣供應量達192萬億，但手頭美金得3.1萬億，如果無香港去哽咗啲人幣資本流出壓力同美元融資、人幣一要自由兌換，人幣匯價貶到同日圓一兌一都得

只要斷左中國資產係香港的融資信用，其實唔止係令中國企業的美元債違約，其實係令中國人幣都唔敢亂印，收縮經濟，甚至中國資產價格泡沫爆破
千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

無錯, 所以林鄭隨時係滅黨催化劑
你見大陸之前又係咁推一帶一路, 又乜鳩人仔結算圈
就係想人仔國際化, 人仔國際化到, 佢就無咁大美元儲備壓力

所以依家如果要將社運升級, 識升一定係係咁去機場, 機場佢又唔放得彈, 又唔大力打得, 只可以一個一個抬人走, 佢抬條撚咩, 人咁撚多, 而且係機場有騷亂已經達到目的

香港主權支莊一直係大陸度, 但習近平似乎唔似前兩個黨委書記咁醒, 唔明香港經濟支莊一直係美國同國際大孖沙到, 而如果佢地唔玩, 大陸都會一齊死, 悶聲發大財係智慧黎, 佢小學雞唔撚識

明明將香港維持成一個「異於大陸」嘅中國城市, 對中共係最有理, 人多數都係豬黎, 你安份做藏鏡人, 唔好搞政治議題, 令香港人安居樂業, 香港人搵鬼理你, 大陸繼續悶聲發大財

依家好啦, 習近平無器量或能力容納一個他者係自己入面, 林鄭就打開左潘多拉之盒, 依家返唔到轉頭, 呢代80至00後, 會同你civil unrest一世, 而且佢地會教導佢地嘅子女點解要咁做, 即係再帶多個世代都得, 問你死未

呢鋪中共都唔知點捱

填海華 渣渣輝 ......

多謝指點，唔該晒